{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne devrait engager des poursuites contre la Grande-Bretagne pour discrimination dans l’accès aux prestations sociales, estimant que le système britannique fait un distinguo entre Britanniques et ressortissants d’autres pays de l’UE.[S2]L’exécutif européen avait demandé en 2011 à Londres de mettre fin à ce qu’il considère comme une pratique injuste, consistant à demander aux ressortissants de l’UE non britanniques de passer un test de «droit de résidence» pour bénéficier d’une série d’allocations, comme celle du chômage.",
      "question": "Pourquoi la Commission européenne envisagerait-elle de poursuivre la Grande-Bretagne ?",
      "answer": "La Commission européenne envisagerait de poursuivre la Grande-Bretagne pour discrimination dans l'accès aux prestations sociales, en raison d'un système qui fait une distinction entre les Britanniques et les ressortissants d'autres pays de l'UE."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Siaci Saint Honoré qui détenait 39,1% du capital depuis de nombreuses années d’Unirisc, premier courtier en assurances genevois en IARD, assurances de personnes et outsourcing RH, devient actionnaire majoritaire.[S2]Après la mise en œuvre de cessions, le groupe détient désormais 71.3% du capital d’Unirisc Holding SA via sa filiale suisse Siaci Assurances SA.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'actions détenues par Siaci Saint Honoré dans le capital d'Unirisc après les cessions?",
      "answer": "Siaci Saint Honoré détient désormais 71,3% du capital d'Unirisc Holding SA."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En vertu de l’article 419 du Code civil, le mandataire judiciaire à la protection des majeurs (MJPM) bénéficie d’une indemnité exceptionnelle, qu’il perçoit en plus de sa rémunération, lorsqu’il accomplit un acte ou d’une série d’actes requis par la mesure de protection (une tutelle par exemple) et impliquant des diligences particulièrement longues ou complexes.[S2]En cas de décès de la personne protégée et s’il n’a pas reçu de paiement pour cette mission exceptionnelle, il ne peut réclamer au juge des tutelles ou au conseil de famille qu’il statue sur sa demande d’indemnités, la mesure de tutelle ayant pris fin au décès de la personne vulnérable.[S3]Néanmoins, il a la possibilité de s’adresser au notaire en charge de la succession et faire valoir une dette successorale à son égard.[S4]C’est en tous les cas ce que rappelle le ministère de la justice dans une réponse ministérielle du 7 mai dernier.[S5], Rep.[S6]min n° 7341, JO AN du 7 mai 2013",
      "question": "Dans quel cas le mandataire judiciaire à la protection des majeurs (MJPM) peut-il faire valoir une créance au moment de la succession de la personne vulnérable ?",
      "answer": "Le MJPM peut faire valoir une créance s'il n'a pas reçu de paiement pour une mission exceptionnelle accomplie et s'il s'adresse au notaire en charge de la succession."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’ Economic Information Daily rapporte que les autorités chinoises discutent d’une réforme du marché interbancaire obligataire.[S2]Les systèmes d’émission et de trading sont concernés.[S3]Le seuil minimal d’accession au marché serait abaissé, en contrepartie d’une supervision plus stricte, le quotidien soulignant un manque de transparence du marché actuel.",
      "question": "Quel est l'objectif de la réforme du marché interbancaire en Chine selon l'article ?",
      "answer": "L'objectif de la réforme est d'abaisser le seuil minimal d'accès au marché interbancaire, en échange d'une supervision plus stricte, afin d'améliorer la transparence du marché."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien nippon relève que les taux d’intérêt des emprunts immobiliers devraient progresser pour le second mois consécutif en juin.[S2]Le taux fixe à dix ans est attendu en progression de 20 points de base à 1,6% annualisé, son plus haut niveau depuis septembre 2011.[S3]Ce taux a augmenté de 5 points de base ce mois-ci.",
      "question": "Quel est le taux fixe à dix ans prévu pour juin au Japon, et quel est son niveau par rapport à septembre 2011 ?",
      "answer": "Le taux fixe à dix ans devrait atteindre 1,6 % en juin, son plus haut niveau depuis septembre 2011."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le sujet a de quoi selon le quotidien renforcer les craintes sur le devenir même du gestionnaire alternatif américain SAC Capital Advisors, touché par une enquête de délit d’initié.[S2]Le plus important des investisseurs au sein de ses fonds, Blackstone, pourrait en effet effectuer un retrait plus important que prévu.[S3]La société de private equity pourrait demander le retour de 400 millions de dollars, soit deux fois plus qu’attendu, ce qui représente l’essentiel de ses avoirs auprès de SAC Capital.[S4]La fenêtre de retrait ouverte par ce dernier se referme lundi prochain pour l’ensemble des investisseurs, qui pourraient bien suivre l’exemple de Blackstone.",
      "question": "Quel est le montant que Blackstone pourrait demander le retour de auprès de SAC Capital Advisors ?",
      "answer": "Blackstone pourrait demander le retour de 400 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les candidats aux retraits de la cote sont prévenus.[S2]Les actionnaires minoritaires ne sont pas prêts à accepter n’importe quelle offre de rachat.[S3]Outre l’ OPA sur le Club Med, dont le cours cotait hier 3,4% au-dessus du prix de 17 euros proposé par Axa PE et Fosun, l’opération initiée sur Oeneo par Andromède, la holding de la famille Hériard Dubreuil, l’actionnaire de Remy Cointreau, ne va pas rencontrer le succès escompté.[S4]Hier soir, le titre du fabricant de bouchons en liège et de tonneaux valait 3,27 euros, 7 centimes de plus que le prix de l’offre.[S5]L’action a toujours surcoté depuis l’annonce de l’opération mi-avril , signe que les conditions de l’offre, sur les actions et les obligations remboursables en actions (ORA), sont loin de satisfaire les minoritaires.[S6]Le fonds Lombard Odier s’est même renforcé ces dernières semaines, après l’annonce de l’offre.[S7]Il a acquis un peu plus de 1,1 million d’actions, à un prix moyen de 3,25 euros, soit 2% du capital total d’Oneo.[S8]Il en détient maintenant près de 4%.[S9]Et le fonds n’a pas «l’intention, pour le moment et dans les conditions actuelles, d’apporter les titres acquis à l’offre» , a-t-il affirmé auprès de l’Autorité des marchés financiers.[S10]D’autres fonds sont sur la même ligne de conduite.[S11]Derrière Andromède (37,92%, mais 42% après la conversion des Ora), les principaux actionnaires sont Amiral Gestion (7,35%) et Amplegest (5,10%).[S12]Comme dans le cas du Club Med, le prix de l’offre sur Oeneo est proche de l’objectif de cours des analystes financiers suivant la valeur.[S13]Or, dans les deux cas, ces objectifs ne tenaient pas nécessairement compte d’une perspective de changement de contrôle de la société, et n’intègrent donc pas de prime spécifique.[S14]Pour justifier le caractère malgré tout «équitable» du prix, Accuracy, l’expert indépendant mandaté pour examiner l’offre d’Andromède sur Oeneo, souligne que le «contexte de l’offre a notamment mis en évidence la faible probabilité d’une cession ultérieure du contrôle et le montant a priori limité de la prime de contrôle susceptible d’être payée à cette occasion» .[S15]Pourtant, le projet de la famille Hériard Dubreuil est bien de prendre le plein contrôle de la société, voire de la retirer de la Bourse si elle venait à détenir 95% du capital à l’issue de l’OPA.",
      "question": "Pourquoi les actionnaires minoritaires d'Oeneo ne sont-ils pas convaincus par l'OPA de Remy Cointreau ?",
      "answer": "Les actionnaires minoritaires d'Oeneo ne sont pas convaincus par l'OPA de Remy Cointreau car le prix proposé est jugé insuffisant, et les conditions de l'offre, notamment sur les actions et les obligations remboursables en actions, ne satisfont pas les minoritaires. Le titre de l'entreprise a même surcoté par rapport au prix de l'offre, montrant un mécontentement général."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’amende globale de 79 millions d’euros prononcée hier par l’Autorité de la Concurrence à l’encontre des quatre plus importants acteurs de la distribution de produits chimiques en France « sanctionne une entente ayant débuté fin 1997 pour cesser définitivement en juin 2005 ».[S2]Les produits concernés (solvants, alcools, acides, javel, soude…) étant utilisés dans les secteurs les plus divers, ce cartel a touché dans 34 départements de nombreuses entreprises clientes, allant des grands groupes industriels aux PME, sans oublier certaines collectivités hospitalières.[S3]Le marché de la distribution de commodités chimiques pesait en France environ 500 millions d’euros au début des années 2000.[S4]Les entreprises Brenntag, Univar, Solvadis et Caldic Est détenaient plus de 80% de ce marché.[S5]Soumis à une réglementation stricte, ces produits nécessitaient un niveau élevé d’investissement.[S6]Après avoir entamé une guerre des prix, la filiale française de l’allemand Brenntag, qui contrôlait à elle seule plus de la moitié du marché, a proposé aux autres intervenants une stratégie commune visant à restaurer leurs marges.[S7]Le système mis en place a abouti à un partage de la clientèle doublé d’une coordination tarifaire.[S8]« Au-delà des directions régionales, l’implication des directions générales des sociétés concernées a pu être prouvée », précise l’Autorité.[S9]L’existence de ce cartel a été révélée en septembre 2006 par Solvadis qui a sollicité le bénéfice de la clémence, échappant ainsi à une amende de 13 millions d’euros, sa maison mère d’alors GEA étant redevable de 9,4 millions.[S10]Une demande similaire a été ensuite rapidement déposée par Brenntag et Univar, qui ont obtenu une diminution respective de 25% et 20% de leur sanction financière.[S11]Brenntag et DB Mobility Logistics, sa société mère au moment des faits, devront néanmoins s’acquitter de 57,2 millions, soit 67% du montant global de l’amende, contre 15,1 millions pour Univar et 1,3 million pour Caldic Est.[S12]Hors procédure de clémence, le montant global de l’amende aurait atteint 112 millions.[S13]La longueur de l’instruction (42.000 pièces fournies au dossier) tient au fait que les perquisitions effectuées n’ont pas toujours été couronnées de succès et que certaines sociétés ont changé plusieurs fois de propriétaire.[S14]Contrôlé jusqu’en 2002 par E.ON, Brenntag a ainsi été successivement cédé à Deutsche Bahn, puis à Bain Capital qui l’a revendu en 2006 au fonds BC Partners.",
      "question": "Quel montant total d'amende a été prononcé par l’Autorité de la Concurrence contre les quatre acteurs de la distribution chimique en France ?",
      "answer": "L’Autorité de la Concurrence a prononcé une amende globale de 79 millions d’euros contre les quatre acteurs de la distribution chimique en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La dernière tentative sera-t-elle la bonne?[S2]Le groupe Santander a confirmé lundi dernier au régulateur espagnol CNMV être en négociations pour faire entrer plusieurs investisseurs au capital de sa filiale de gestion d’actifs.[S3]L’établissement espagnol avait déjà indiqué à la fin du mois dernier mener des discussions en vue de vendre Santander Asset Management (SAM).[S4]La principale évolution entre les deux communiqués de Santander tient au fait qu’une cession majoritaire semble exclue.[S5]Selon Expansión et le Financial Times , ces candidats seraient les deux acteurs du capital-investissement Warburg Pincus et General Atlantic.[S6]Pour le quotidien espagnol, un accord aurait même déjà été trouvé, selon lequel la participation des deux acteurs serait « significative, mais inférieure à 50% ».[S7]Selon le responsable d’une banque ayant regardé de près le dossier, la volonté de Santander de conserver la main sur sa filiale – en particulier si l’acquéreur était lui-même un rival bancaire – a contribué à décourager certains prétendants et à ralentir le processus de cession.[S8]Il n’est donc guère surprenant que les deux investisseurs cités soient des fonds.[S9]SAM est un acteur relativement important dans la gestion, puisque son encours atteignait 161 milliards d’euros au 31 mars 2013, contre 153 milliards au 31 décembre 2012, en Europe et dans les Amériques.[S10]Si la part d’activité réalisée en Espagne (qui représente un tiers des actifs sous gestion) peut être considérée comme un facteur de risque pour un repreneur, l’accès aux réseaux de Santander en Amérique latine représente en revanche un véritable atout.[S11]Autant d’éléments qui font de SAM une cible de choix dans un paysage de la gestion européenne, en pleine concentration depuis la crise financière (qui a encouragé la volatilité des marchés) et l’empilement de nouvelles contraintes réglementaires (essentiellement la directive MIF 2 et le projet de taxe sur les transactions financières).[S12]Mais les négociations sont parfois difficiles.[S13]Les acteurs européens rechignent, par manque de moyens.[S14]Les vendeurs sont eux-mêmes peu enclins à vendre leur activité à un rival, comme cela a aussi été le cas de Pioneer Investments, la filiale d’UniCredit finalement retirée de la vente.[S15]La banque italienne n’était pas favorable à la signature d’un accord de distribution de long terme auprès de ses réseaux, en particulier en Allemagne, en Autriche et en Pologne.",
      "question": "Quelle est la position de Santander concernant la cession de son activité de gestion ?",
      "answer": "Santander privilégie la cession partielle de son activité de gestion et envisage d'intégrer des fonds d'investissement au capital de Santander Asset Management, tout en maintenant une influence majeure sur sa filiale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les 1.100 agents opérationnels de l’Autorité de contrôle prudentiel ne chôment pas.[S2]Quand bien même ces effectifs ont augmenté de 20% depuis la création de l’ACP il y a trois ans, leur vigilance est mise à rude épreuve sur fond d’un environnement délicat pour leurs protégés banquiers et assureurs et d’une profonde évolution du cadre réglementaire.[S3]Cette dernière passe par la mise en œuvre de la loi bancaire en France et la création d’une union bancaire européenne sous la houlette de la BCE, comme l’a souligné hier à l’occasion de la présentation du rapport d’activité de l’ACP son président Christian Noyer, gouverneur de la Banque de France à laquelle est adossée l’Autorité.[S4]Le projet français actuellement en discussion au Parlement avant adoption « dans les tout prochains mois », transformera l’ACP en ACPR, du fait de sa mission supplémentaire de résolution des crises bancaires.[S5]Un collège dédié sera créé au sein de l’Autorité, « qui pourra si des circonstances exceptionnelles l’exigent, mettre à contribution les actionnaires et les créanciers subordonnés », avant si nécessaire de « faire intervenir le Fonds de garantie des dépôts et de résolution ».[S6]L’ACP sera également la « gardienne » du respect de la séparation entre activités jugées utiles au financement de l’économie et celles de marché à caractère spéculatif, cantonnées voire interdites.[S7]Au niveau européen ensuite, Christian Noyer en appelle à la « poursuite des efforts » pour que l’« indispensable » Mécanisme de supervision unique (MSU) soit « pleinement opérationnel au cours de l’été 2014 ».[S8]Ce MSU correspond pour Christian Noyer à « un accroissement net des forces de supervision en Europe » par une action conjointe des autorités française et européennes sur les banques significatives.[S9]L’ACP reste en outre fortement impliquée sur Bâle 3 et Solvabilité 2.[S10]Côté bancaire, Christian Noyer se félicite de voir les six principaux acteurs français en position de respecter dès 2013 les futures exigences internationales en termes de ratios de fonds propres.[S11]Côté assurance, le vice-président de l’ACP, Jean-Philippe Thierry, entend en dépit du report de calendrier « conserver l’élan », dans l’attente, sous quelques semaines, des résultats de l’étude d’impact sur les branches longues et, en septembre, des premiers états comptables et prudentiels aux formats requis par Solvabilité 2.",
      "question": "Quel est le rôle principal de l’Autorité de contrôle prudentiel (ACP) dans le cadre des réglementations bancaires et assurancielles en France et en Europe ?",
      "answer": "L’Autorité de contrôle prudentiel (ACP) est chargée de surveiller le respect des réglementations bancaires et assurancielles, notamment la loi bancaire en France, la création d’une union bancaire européenne, ainsi que les normes internationales comme Bâle 3 et Solvabilité 2. Elle veille également à la séparation entre activités économiques et spéculatives et participe à la résolution des crises bancaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La dette est-elle un problème pour la Chine ?[S2]Le FMI a révisé à la baisse hier ses prévisions de croissance du PIB à 7,75% pour cette année et l’année prochaine.[S3]En avril, le FMI anticipait une croissance de 8% en 2013 et 8,2% en 2014.[S4]Bank of America avait déjà réduit sa prévision de 8% à 7,6% pour 2013 et Standard Chartered de 8,3% à 7,7%.[S5]Moody’s a d’ailleurs estimé lundi dans un rapport que la croissance moyenne de l’activité chinoise devrait être comprise entre 7% et 8% d’ici 2017.[S6]Le FMI incite ainsi Pékin à un rééquilibrage de la croissance vers la demande intérieure.[S7]« Si la croissance ralentit sensiblement sous l’objectif cette année, un plan de relance devrait alors être mis en place, ciblé sur des mesures de soutien aux revenus des ménages et à la consommation, telles que des réductions dans les contributions sociales, des aides à la consommation, ou des dépenses de sécurité sociale ciblées », estime David Lipton, directeur adjoint du FMI.[S8]Les risques pesant sur l’économie chinoise restent nombreux.[S9]« Si la Chine détient toujours des marges de manœuvre politiques et des capacités financières suffisantes pour maintenir la stabilité de sa croissance, même en cas de choc adverse, les marges de sécurité se réduisent et un élan décisif de réformes est nécessaire pour contenir les faiblesses et faire évoluer l’économie vers un chemin de croissance plus soutenable », alerte ainsi David Lipton.[S10]Parmi les risques figure la dette des collectivités locales qui doivent subir « une réorganisation progressive » de leur financement, selon le FMI.[S11]Son niveau est estimé à 28% du PIB par le Fonds, et même récemment à 38% par l’ancien ministre des Finances du pays, Xiang Huaicheng.[S12]« Le manque de transparence dans la dette hors bilan des gouvernements locaux ajoute à l’incertitude concernant le passif éventuel des investissements non couverts », estimait Moody’s lundi.[S13]Un niveau qui pourrait cependant exploser du fait des nouvelles réglementations imposées par les autorités chinoises à la fois sur le marché immobilier, mais également sur les produits de gestion de fortune (WMP), qui font les beaux jours de la finance de l’ombre en Chine.[S14]« Les plus grands perdants des mesures de restriction des WMP ne sont ni les déposants ni les banques, mais un groupe particulier d’emprunteurs: les véhicules de financement des collectivités locales », estime Dragonomics.",
      "question": "Quel est le principal risque identifié par le FMI pour l'économie chinoise selon l'article ?",
      "answer": "Le principal risque identifié par le FMI pour l'économie chinoise est la dette des collectivités locales, qui représente entre 28% et 38% du PIB et nécessite une réorganisation progressive de son financement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe chinois Shuanghui International Holdings a annoncé hier avoir mis quelque 4,7 milliards de dollars en numéraire, ou 7,1 milliards dette comprise, pour le rachat du spécialiste américain des produits à base de viande de porc, Smithfield Foods.[S2]Une transaction qui reste néanmoins suspendue à l’aval des autorités américaines.[S3]Il s’agirait en effet de la plus importante opération de rachat d’une entreprise chinoise aux Etats-Unis.[S4]Après l’annonce de la transaction, le titre Smithfield a clôturé en hausse de 28,42% à 33,35 dollars, un bond qui porte sa capitalisation boursière à 4,6 milliards.[S5]Shuanghui cherche, avec cette acquisition, à se racheter une crédibilité après avoir été impliqué en 2011 dans le gavage de porc avec des produits illicites.[S6]Pour tenter d’apaiser toute crainte concernant son projet, Shuanghui s’est engagé à ne fermer aucun site de Smithfield et à conserver la direction actuelle de l’entreprise, y compris le directeur général Larry Pope.",
      "question": "Quel groupe chinois a racheté Smithfield Foods et à quel prix ?",
      "answer": "Le groupe chinois Shuanghui International Holdings a racheté Smithfield Foods pour 4,7 milliards de dollars en numéraire, soit 7,1 milliards de dollars incluant la dette."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le constructeur automobile serait en négociations avec Bank of America, Deutsche Bank, Goldman Sachs et BNP Paribas afin d’obtenir un prêt syndiqué de quelque 10 milliards de dollars qui servirait à financer l’acquisition de la part qu’il ne détient pas encore dans Chrysler Group ainsi qu’à refinancer la dette des deux groupes, selon Bloomberg qui cite des sources proches des négociations.",
      "question": "Quel est le montant du prêt syndiqué que Fiat négocie pour financer l'acquisition de Chrysler ?",
      "answer": "Fiat négocie un prêt syndiqué de quelque 10 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les conditions de crédit restent tendues pour les sociétés européennes mais se sont nettement améliorées depuis 2008, selon le Financial Times qui cite une enquête réalisée auprès de 516 sociétés dans 18 pays européens par l’Association européenne des trésoriers d’entreprise.[S2]Sept sociétés sur dix ayant réclamé une augmentation de la taille de leur emprunt ont été exaucées par les banques, mais trois sur dix rapportent une augmentation des commissions et des marges bancaires.",
      "question": "Quel est l'état des conditions de crédit pour les sociétés européennes selon l'article ?",
      "answer": "Les conditions de crédit restent tendues pour les sociétés européennes, mais se sont nettement améliorées depuis 2008."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe bancaire britannique Lloyds banking Group, contrôlé à 39% par l’Etat, cède ses activités internationales de banque privée au suisse Union Bancaire Privée (UBP), afin de consolider son bilan.[S2]La banque britannique touchera 100 millions de livres (117 millions d’euros environ) en numéraire dans le cadre de cette vente, dont 65 millions immédiatement et le reste au cours des deux prochaines années.",
      "question": "À qui Lloyds a-t-il vendu sa banque privée en 2013 ?",
      "answer": "Lloyds a vendu sa banque privée à l'Union Bancaire Privée (UBP), une banque suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’un des trois juges du tribunal privé qui a soldé le litige opposant Bernard Tapie au Crédit Lyonnais, a été mis en examen mercredi du chef d’escroquerie en bande organisée et faux, a annoncé le parquet de Paris.[S2]Les enquêteurs soupçonnent Pierre Estoup, magistrat à la retraite âgé de 86 ans, de liens professionnels anciens avec Maître Maurice Lantourne, l’avocat de l’homme d’affaires.",
      "question": "Qui a été mis en examen dans l'affaire Tapie et pour quelles raisons ?",
      "answer": "Pierre Estoup a été mis en examen pour escroquerie en bande organisée et faux, en lien avec le litige opposant Bernard Tapie au Crédit Lyonnais."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon un rapport de l’European Private Equity & Venture Capital Association, le private equity entraîne une amélioration de la productivité (mesurée en termes d’Ebitda par employé) de 6,9% sur une période de six ans au sein des entreprises adossées à des fonds.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'amélioration de la productivité des entreprises soutenues par des fonds de private equity selon un rapport de l'European Private Equity & Venture Capital Association ?",
      "answer": "Le private equity entraîne une amélioration de la productivité de 6,9% sur une période de six ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le parquet de Paris a requis le 16 mai dernier le renvoi en correctionnelle de Total et de son actuel PDG, Christophe de Margerie, pour corruption d’agents publics étrangers dans le cadre de plusieurs contrats conclus avec des entreprises iraniennes.[S2]Une information judiciaire pour abus de biens sociaux et corruption d’agents publics étrangers est ouverte depuis décembre 2006 sur ces contrats.",
      "question": "Quel est le sujet principal de l'article concernant Total ?",
      "answer": "L'article traite du fait que le parquet de Paris a requis le renvoi en correctionnelle de Total et de son PDG pour corruption d'agents publics étrangers dans des contrats avec des entreprises iraniennes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe bancaire britannique, contrôlé à 39% par l’Etat, cède ses activités internationales de banque privée au suisse Union Bancaire Privée(UBP), afin de consolider son bilan.[S2]Lloyds Banking Group touchera 100 millions de livres (117 millions d’euros environ) en numéraire dans le cadre de cette vente, dont 65 millions immédiatement et le reste au cours des deux prochaines années.",
      "question": "À qui Lloyds a-t-il vendu sa banque privée internationale ?",
      "answer": "Lloyds a vendu sa banque privée internationale à l'Union Bancaire Privée (UBP), une banque suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque a achevé une augmentation de capital de 2,5 milliards d’euros, une opération censée lui permettre de rembourser en partie un renflouement public accordé en 2009.[S2]Commerzbank a vendu 556 millions d’actions nouvelles au prix de 4,50 euros pièce pour rembourser Berlin et Allianz.[S3]Le Soffin, le fonds de sauvetage bancaire, recevra 1,6 milliard d’euros et Allianz 750 millions.",
      "question": "Quel montant Commerzbank a-t-elle remboursé à Berlin et Allianz grâce à son augmentation de capital ?",
      "answer": "Commerzbank a remboursé 1,6 milliard d'euros à Berlin et 750 millions d'euros à Allianz."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le leader européen de la location-entretien de linge et d’habillement professionnel, racheté en LBO par Eurazeo en octobre 2007, prépare un gros refinancement.[S2]Novalis, sa holding intermédiaire, va émettre 450 millions d’euros d’obligations 2018, notées B+ par S&P.[S3]Holdelis, société mère de Novalis, va par ailleurs lever dans le cadre d’un placement privé pour 173 millions de dette PIK et pour 380 millions de senior subordinated notes .[S4]Les montants levés serviront à rembourser la dette mezzanine et une partie de la dette senior d’Elis.[S5]Le groupe a aussi négocié une extension à 2017 de la maturité de ses prêts bancaires.[S6]Monté au moment où la bulle du LBO éclatait, Elis affichait 2,5 milliards d’euros de dette fin 2012, selon S&P, soit 6,6 fois l’Ebitda.",
      "question": "Quel est le montant total des dettes que Elis prévoit de lever pour son refinancement obligataire ?",
      "answer": "Elis prévoit de lever un total de 1 003 millions d'euros, composé de 450 millions d'euros d'obligations 2018, 173 millions de dette PIK et 380 millions de senior subordinated notes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La loi de Régulation et de séparation des activités bancaires sera de retour à l’Assemblée nationale le 4 juin.[S2]Le volet assurance emprunteur sera à nouveau débattu et notamment la question de la résiliation annuelle.[S3]Un amendement présenté par cinq députés de la majorité propose que l’emprunteur puisse, en cours de prêt, « tous les ans, et sans devoir verser d’indemnité ou de frais au prêteur, résilier son contrat d’assurance ou dénoncer son adhésion à un contrat d’assurance de groupe».[S4]L’amendement préconise aussi que si le contrat de prêt comporte une exigence d’assurance de la part du prêteur, l’emprunteur doit avoir souscrit une nouvelle assurance d’un niveau de garanties équivalent à l’assurance en vigueur et qu’un décret en Conseil d'État détermine les conditions de ce dispositif.[S5]On notera que dans l’exposé des motifs de l’amendement, il est bien précisé que certaines banques autorisent explicitement dans leurs contrats d’assurance (Banque Postale, Caisse d’Epargne) cette liberté de choix annuel.Deux aspects importants sont également mentionnés, en premier lieu, que ce libre choix annuel est la seule garantie d’un marché concurrentiel et, en second lieu,que cette faculté de résiliation permettrait à certains emprunteurs de sortir de situations délicates.[S6]Deux pointslongtemps mis en avant par les assureurs qui proposent des contrats alternatifs aux contrats groupes bancaires et sur lesquels ils sont largement revenus ces dernières semaines dans L’Agefi Actifs.Sur ce sujet lire: , La newsletter Actifs Prévoyance du 21 mai 2013 , Le supplément prévoyance du 26 avril au 2 mai , L’Agefi Actifs, n°587 et interview de Luc Mayaux , professeur à l’Université Jean Moulin (Lyon III) dans le même numéro",
      "question": "Quel amendement a été présenté par cinq députés de la majorité concernant la résiliation annuelle d'un contrat d'assurance emprunteur ?",
      "answer": "Un amendement proposé par cinq députés de la majorité permettrait à l'emprunteur de résilier son contrat d'assurance ou de dénoncer son adhésion à un contrat d'assurance de groupe chaque année, sans frais ni indemnité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité des marchés financiers (AMF) attire l’attention du public sur les activités de la société EXELYUM Ltd dont le siège social est situé au 105 Sham Peng Tong Plaza, Victoria, Mahé,Seychelles.[S2], La société propose à des investisseurs, de signer des conventions afin d’intervenir, pour leur compte, sur divers marchés dont le marché à terme de devises (« Forex »).[S3]Ces conventions font miroiter la perspective de hauts rendements en toute sécurité, par exemple des gains de 1,5% par mois, assortis , d’une garantie du capital investi, contre le blocage de l’investissement pendant un an.[S4], L’AMF met en garde le public contre ces propositions irréalistes, de la part d’une société n’ayant pas été autorisée à fournir des services d’investissement sur le territoire français.[S5], En conséquence, l’AMF recommande aux investisseurs de ne pas donner suite à de telles sollicitations de ne pas signer de telles conventions, ni de relayer de telles propositions auprès de tiers.[S6], Aucun discours commercial ne doit vous faire oublier qu’il n’existe pas de rendement élevé sans risque élevé.[S7]Tout produit affichant un rendement supérieur au taux monétaire (l’épargnant pourra aussi se référer au taux du livret A) comporte a priori un risque sensible.",
      "question": "Quelle est la principale précaution recommandée par l'AMF concernant les activités d'Exelyum Ltd ?",
      "answer": "L'AMF recommande aux investisseurs de ne pas signer de conventions ni de relayer de telles propositions, car la société n'est pas autorisée à fournir des services d'investissement en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The chairman of the board of directors at Credit Suisse, Urs Rohner, is calling for a resolution to the tax crisis with the United States.[S2]“The question needs to receive a global response, there is no doubt, since UBS has already reached an agreement with the US authorities,” the banker explains in the Neue Zürcher Zeitung newspaper.[S3]Rohner estimates that reaching a painful solution for everyone will always be preferable to remaining stuck in the past.[S4]“It is unrealistic to think that banks can continue to avoid the problem in the long term and that it will eventually solve itself,” the chief administrator of Credit Suisse says.[S5]In addition to the aspect of conflict between the Swiss banks and Washington, Rohner points to a real rise in awareness in the sector.[S6]“Tolerance of tax crimes has taken a fundamental turn.[S7]The business model of accepting undeclared money is now economically senseless and morally unacceptable,” he added.[S8]In the event that it is impossible to reach a global solution, the chairman of Credit Suisse would not advise his colleagues to reach case-by-case agreements.[S9]“but the idea, which remains popular, that the problem is limited to 13 establishments and that the others are only marginally concerned is simply false,” he pointed out.",
      "question": "Quel est le point de vue du président de Credit Suisse sur la résolution du différend fiscal avec les États-Unis ?",
      "answer": "Urs Rohner, président de Credit Suisse, estime qu'une solution globale est nécessaire et préfère une résolution difficile pour tous plutôt qu'un statu quo. Il souligne que les banques ne peuvent pas éviter le problème indéfiniment et que le modèle d'acceptation de l'argent non déclaré est désormais inacceptable sur le plan moral et économique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The US tax authorities are requiring private client data from Julius Bär, under an administrative assistance request.[S2]The clients have been informed by the bank that the tax authority, the IRS, has requested administrative assistance, the Swiss newspaper Neue Zürcher Zeitung reports.[S3]The bank has confirmed receipt of the request.[S4]The request came from the Asset Forfeiture Coordinator (AFC) and affects clients of Julius Bär suspected by the IRS of “tax fraud.” Nearly 100 clients are reportedly affected by the move, the newspaper reports.[S5]After the case of UBS and the request for administrative assistance made to Credit Suisse last year, this is the third group request from the United States.",
      "question": "Quelle institution fiscale américaine a demandé des données clients à Julius Bär ?",
      "answer": "L'IRS (Internal Revenue Service) a demandé des données clients à Julius Bär."
    }
  ]
}